［多圖］有個訓練師網上教授犬隻訓練（3）

Link:

大家好，上次講完Classical Conditioning，今次講埋Operant Conditioning同觀察學習。

Operant Conditioning主要分4個原素，分別係Positive Reinforcement、Negative Reinforcement、Positive Punishment、Negative Punishment。

Positive Reinforcement(正向增強)
即是直接獎勵，例如零食、撫摸、稱讚

Negative Reinforcement(負向增強)
透過移走佢討厭既野，例如放繩、除口罩

Positive Punishment(正向懲罰)
提供不想要的東西，例如chok一chok條狗繩

Negative Punishment(負向懲罰)
移走想要的東西，例如自由，即是困佢入籠或者限制活動空間

其實大部分訓練方法都離不開這4大原素，而且配合埋Classical Conditioning令隻狗既行為改變，下次大家睇到D訓練片都可以嘗試用理論去拆解。

觀察學習
狗係會透過觀察其他動物學習不同行為，幼犬經常會觀察長輩而學習，所以如果第一隻有良好訓練習慣，第二隻新加入既狗都會比較易教，相反亦是。而且學習對象唔止係狗，有一個案例係隻狗學家中一隻貓既行為，模仿貓洗面既行為

#訓練小知識
#香港寵物界工會
#cat #catsofinstagram #pet #petstagram #meow #狗 #dog #dogsofinstagram #貓 #hkcat #hkdog

所以下次隻狗吠唔會再一邊摸住佢一邊氹佢唔好吠，因為佢只係當獎勵。

回帶post
［多圖］有個訓練師網上教授犬隻訓練

［多圖］有個訓練師網上教授犬隻訓練（2）